
\beginsong
\songname{Morituri te salutant}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
Cesta je [Dmi]prach a [C]{}štěrk a [Gmi]udusaná [Dmi]hlína 
[F]a šedé [B]{}šmouhy [C7]kreslí do vla[F]sů.
/: A z hvězdných [Gmi]drah má [C]{}šperk,
co [F]kamením se [Ami]spíná
[Dmi]a pírka [C]touhy z [Ami]křídel pega[Dmi]sů. :/
\endverse

\verse
Cesta je bič, je zlá, jak pouliční dáma, 
má v ruce štítky, v pase staniol.
/: A z očí chtíč jí plá, když háže do neznáma
dvě křehké snítky rudých gladiol. :/
\endverse

\refrain
Seržante, [C]písek je bílý jak paže Daniely,
[Dmi]počkejte chvíli, mé oči uviděly
[C7]tu strašně dávnou vteřinu zapomnění.
[Dmi]Seržante mávnou [C7]a budem zasvěceni.
[F]Morituri te salutant, [A]morituri te salutant.
\endrefrain

\verse
Tou cestou dál jsem šel, kde na zemi se zmítá
a písek víří křídla holubí.
/: A marš mi hrál zvuk děl, co uklidnění skýtá
a zvedá chmýří, které zahubí. :/
\endverse

\verse
Cesta je tér a prach a udusaná hlína,
mosazná včelka od vlkodlaka.
/: Rezavý kvér – můj brach, a sto let stará špína
a děsně velká bílá oblaka. :/
\endverse
\endsong
